{
    "question": "Berikut ini merupakan contoh karya seni rupa tiga dimensi kecuali a ukiran kayu B keramik C batik D senjata tradisional\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Batik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena batik biasanya berada pada kain</p><p></p><p>kain adalah benda 2 dimensi yang dimana tidak memiliki ruang di dalamnya </p><p></p><p>semoga bermanfaat </p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "meragakan-gerak-tari-dengan-tata-pentas-terbagi-menjadi-357",
            "question": "Meragakan gerak tari dengan tata pentas terbagi menjadi..........    A. 2 bentuk pentas\r\nB. 3 bentuk pentas\r\nC. 4 bentuk pentas\r\nD. 5 bentuk pentas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. 3BENTUK PENTAS</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>KARENA LU MAIN EPEP AWOK\u00b2</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-dua-jenis-karya-ekspresi-tiga-dimensi-yang-dapat-dibuat-dengan-632",
            "question": "12 dua jenis karya ekspresi tiga dimensi yang dapat dibuat dengan memanfaatkan bubur kertas yang sudah tidak terpakai antara lain ... dan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>mungkin kalo menurutku adalah karya seni seperti vas bunga,pigora,kerajinan patung hewan dll.Maaf kalau salah ya :) semangatt</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-rangka-menguasai-kerajaan-kerajaan-di-nusantara-dengan-cara-119",
            "question": "dalam rangka menguasai kerajaan-kerajaan di Nusantara dengan cara memecah belah VOC melaksanakan politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h2><strong>Penerapan politik devide et impera oleh VOC di </strong><strong>Indonesia</strong></h2><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>Politik devide et impera</strong> merupakan strategi adu domba yang digunakan Belanda untuk memecah belah rakyat Indonesia dengan cara memecah kelompok besar menjadi kelompok-kelompok kecil yang lebih mudah ditaklukkan dan juga mencegah kelompok-kelompok kecil bersatu menjadi kelompok besar, dengan tujuan memperkuat kekuasannya di Indonesia. Strategi ini dilakukan dengan cara militer, politik maupun ekonomi.</p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>Star</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-ya-3-penggunaan-pahat-harus-disesuaikan-dengan-be-627",
            "question": "Tolong bantu ya..    3. Penggunaan pahat harus disesuaikan dengan bentuk ragam hias yang akan diukir. Oleh karena itu setiap mata pahat memiliki fungsi yang berbeda-beda. Tulislah fungsi dari pahat lurus!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>untuk mengerjakan bagian yang lurus atau rata</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pahat lurus digunakan untuk mengerjakan bagian yang lurus, rata. Membuat dasaran dan membuat siku-siku tepi ukiran dengan dasaran.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keunikan-properti-topeng-cirebon-menggambarkan-watak-211",
            "question": "Keunikan properti topeng cirebon menggambarkan watak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dengki,serakah,sombong dan egois</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-keliling-alas-kubus-adalah-12-cmmaka-volume-kubus-tersebut-232",
            "question": "Jika keliling alas kubus adalah 12 cm,maka volume kubus tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>K= 2\u00d7(p+l)</p><p>K= 12 cm</p><p>K= 2\u00d7(3+3)</p><p>=12 cm</p><p>V= 3\u00d73\u00d73</p><p>= 27 cm\u00b3</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dua-contoh-gerakan-lentukan-498",
            "question": "Tuliskan dua contoh gerakan lentukan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Latihan kelentukan merenggutkan tangan:</p><p>-Tubuh berdiri tegak dan kaki dibuka selebar bahu</p><p>-Lakukan gerakan merenggutkan tangan posisi di depan dada sebanyak 8 kali hitungan .</p><p>-Gerakan membungkukkan badan 8 kali.</p><p>-Gerakan memutar pinggang ke arah kiri dan ke arah kanan sebanyak 8 kali.</p><p></p><h2>SEMOGA BERMANFAAT YA</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-metode-taknik-pengolahan-pewangetan-pangan-822",
            "question": "Sebutkan 3 metode taknik pengolahan pewangetan pangan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: dengan pengeringan, pengasinan, dan pembekuan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "plastik-yang-bias-di-daur-ulang-atau-dicetak-lagi-dengan-proses-p-999",
            "question": "Plastik yang bias di daur ulang atau    dicetak lagi dengan proses pemanasan\r\nulang adalah\r\na Termoplastik c Polypropelen\r\nb. Termoset\r\nd. Polythelene\r\n18. Benda kerajinan harus menyenangkan\r\ndan memberikan kenyamanan bagi\r\npemakainya, dari uraran tersebut\r\nmerupakan syarat-syarat perancangan\r\nbenda kerajinan menurut\r\na keluesas\r\nb. kenyamanan\r\nc. kenyamanan \r\nd. kenyamanan\r\n19. Dibawah ini yang bukan merupakan\r\nteknik pembuatan kerajinan dari bahan\r\nlimbah kertas adalah\r\na. sobek\r\nb rajut\r\nc. anyaman\r\nd. bubur\r\n12. Kertas ini dapat mengahambat air,\r\ntahan terhadap minyak / oli dan daya\r\nrekat panasnya baik adalah jenis\r\nkertas.....\r\na. Glasin\r\nb. Lilin\r\nc. Perkamen\r\nd. Daluang\r\n13. Berikut merupakan jenis kerajinan\r\nyang tidak terbuat dari bahan buatan\r\nadalah\r\na. patung fiber\r\nb. patung kaca\r\nc. bunga plastic \r\nd. baju batik\r\n14. proses pembentukan lembaran plastik\r\ndengan cara pemanasan adalah....\r\na. injection molding\r\nb. ektruksi\r\nc thermoforming\r\nd. blow molding\r\n20. 3R dari prinsip pengolahan sampah\r\nsingkatan dari\r\na. Reuse, recycle, dan remicle\r\nb. Recyle, reduce, dan reuse\r\nc. Recare, reuse, dan remicle\r\nd. Reduse, recare, dan reuce\r\n21 Minuman yang ketika diminum terasa\r\nmelegakan sehingga dapat\r\nmenghilangkan dahaga disebut\r\na. Minuman dingin\r\nb. Minuman segar\r\nc. Minuman sehat\r\nd. Minuman tradisional\r\n15. Karya seni ukir, hiasan dinding.\r\ncinderamata, patung, dan guci yang\r\nterbuat dari bahan buatan berfungsi\r\nsebagai\r\nA. dekorasi\r\nb. benda pakai \r\nc. religious\r\nd. mainan\r\n22. Sumber muinsi terbaik yang\r\ndiperlukan oleh tubuh banyak terdapat\r\npada.....\r\na. Buah dan sayur c. Sayur dan nasi\r\nb. Buah dan susu\r\nd Nasi dan susu\r\n16. plastik untuk membungkus bakso, es\r\nmerupakan jenis plastik\r\na. PET\r\nb. LDPE\r\nc. HDPE\r\nd. PP\r\n23. Berikut mi hasil samping dan sayuran\r\nmelinjo adalah......\r\na. Biji melinjo c. Daun melinjo\r\nb. Kulit melinjo d. Bunga melinjo\r\n17. Memadukan bahan dengan beberapa\r\nbahan\r\nyang\r\nberlainan jenisnya\r\nmenarik untuk dipelajari. Hal ini\r\nmerupakan proses...\r\na Inovasi\r\nc. kreativitas\r\nb. Kreasi\r\nd. discovery\r\n24. Air minum hendaknya memiliki\r\nsyarat, kecuali.....\r\na. Jernih dan tidak berasa\r\nb. Tidak bau dan jernih\r\nc. Jernih dan tidak berwarna\r\nd. Jernih dan berasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>17. a</p><p>18.b</p><p>19.d</p><p>12.b</p><p>13.a</p><p>14.a</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-dari-limbah-anorganik-960",
            "question": "Tuliskan contoh dari limbah anorganik?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>plastik, kaca </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 Botol kaca.</p><p>\u2022 Botol plastik.</p><p>\u2022 Bungkus makanan ringan.</p><p>\u2022 Kantong plastik.</p><p>\u2022 Kaleng.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu :D</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}